[討論]其實暴雨同暴風信號應否實行分區制？

最近成日都見到唔少post巴絲打屌大交合"水浸都係黃雨"/"掛八號波即刻細風左"之類，而又的確好多時候大家（特別係新界人）永遠係場大雨落完先見佢掛黃紅黑雨之類。

香港雖然細，但地勢多變，居民又唔係集中喺同一個市中心，其實究竟暴雨同暴風信號實施分區制嘅話會唔會更好呢？

可能有人話打風通常都係影響全港範圍，同埋八號波已有分四個方向，咁落雨就真係多數比較地區性，咁呢度講左暴雨先，有時新界北落全日雨而港島一直天晴，所以我認為起碼暴雨警告可以嘗試實行分區制：

以下係小弟即刻整既少少劣作：

全名：新界西北黃色暴雨警告
簡稱：西北黃雨警告

全名：市區及新界東南紅色暴雨警告
簡稱：東南黃雨警告

全名：大嶼山及離島黑色暴雨警告
簡稱：離島黑雨警告

以上既分區只係用嚟做例子，大家都可以講下應該點分

咁返工地方黑雨定係屋企黑雨唔洗返

個人認為係兩個其中一個都唔洗，當然要睇個別工種同公司

應該係either:
1) 兩個都紅 or
2) 其中一個黑

對於學生黎講學校同屋企同區所以紅色就停得課

如果九龍區黑雨 我住將軍澳 每朝要搭巴士經過九龍去元朗返工呢？

話知你死咩
大交合係咁幫打工仔就唔會假日先打八號波啦